---
title: 'Cara install windows 10 di virtualbox'
excerpt: 'install windows 10 di virtualbox'
coverImage: '/assets/blog/install-windows10/windows10.jpeg'
date: '2022-10-06'
author:
  name: Mikail Thoriq
ogImage:
   url: '/assets/blog/install-windows10/windows10.jpeg'
---

## Cara Install Windows 10 di Virtualbox

Anda dapat menginstall Windows 10 di komputer Anda apabila ingin menikmati layanan yang ditawarkan oleh sistem operasi Windows 10. Tetapi, apabila Anda masih ragu untuk mencobanya, maka Anda dapat menginstallnya menggunakan VirtualBox dibandingkan Anda melakukan install ulang.

1. Installah terlebih dahulu aplikasi VirtualBox di komputer Anda, lalu download file ISO Windows 10 Jika sudah, maka Anda harus membuka aplikasi VirtualBox untuk membuat virtual machine yang digunakan untuk menginstall sistem operasi Windows 10. Kemudian klik tombol New.

![vboxhome](https://i.ibb.co/Yh8xwT2/vbocwin-1.png)

2. Lalu berilah nama sistem operasi Anda. Kemudian klik tombol **Next**.

![vboxcreate1](https://i.ibb.co/12bfMKN/vboxwin-2.png)

3. Selanjutnya berikan ukuran memori RAM untuk virtual machine Windows 10. Disini saya memberikan memori RAM sebesar 2 GB saja. Lalu klik tombol **Next**.

![vboxcreate2](https://i.ibb.co/12bfMKN/vboxwin-2.png)

4. Selanjutnya pilihlah **Create a virtual hard disk now** untuk membuat hard disk virtual untuk Windows 10. Lalu klik tombol **Create**.

![vboxcreate3](https://i.ibb.co/0XpBDJq/vboxwin-3.png)

5. Pilihlah **VDI (VirtualBox Disk Image)** sebagai tipe file virtual disk. Kemudian klik tombol **Next**.

![vboxcreate4](https://i.ibb.co/FBVGTgZ/vboxwin-4.png)

6. Klik opsi Dynamically allocated. Kemudian klik tombol **Next**.

![vboxcreate5](https://i.ibb.co/YDH28H5/vboxwin-5.png)

7. Kemudian Anda dapat memberikan ukuran virtual hard disk. Disini saya mengaturnya menjadi 50 GB. Kemudian klik tombol **Create**.

![vboxcreate6](https://i.ibb.co/37nDVTS/vboxwin-7.png)

8. Saatnya memulai virtual machine dengan mengklik tombol **Start**.

![vboxstart1](https://i.ibb.co/qW5fC9S/vboxwin-start.png)

9. Lalu masukkan file ISO Windows 10 dengan cara klik icon folder.

![vboxstart2](https://i.ibb.co/pK5Xvtf/vboxwin-start2.png)

10. Maka akan muncul window Optical Disk Selector. Dan klik tombol **Add** untuk memasukkan file ISO Windows 10.

![vboxstart3](https://i.ibb.co/c1TkMdd/vboxwin-start3.png)

11. Klik file ISO WIndows 10 yang sudah Anda download, lalu klik tombol **Open**.

![vboxstart4](https://i.ibb.co/JHCFC0j/vboxwin-start4.png)

12. Selanjutnya klik tombol **Choose**.

![vboxstart5](https://i.ibb.co/FYd8G44/vboxwin-start5.png)

13. Klik tombol Start untuk memulai menginstall Windows 10 di virtualbox.

![vboxstart6](https://i.ibb.co/6DmR24H/vboxwin-start6.png)

14. Lalu pilihlah bahasa untuk menginstall Windows 10. Pilih saja **English** lalu klik tombol **Next**.

![vboxinstall1](https://i.ibb.co/j4XHRY4/vboxwin-install1.png)

15. Klik tombol **Install Now** untuk menginstall Windows 10.

![vboxinstall2](https://i.ibb.co/3zsCBPQ/vboxwin-install2.png)

16. Anda akan diminta untuk memasukkan product key. Tetapi jika Anda tidak memilikinya, maka klik saja tombol **I dont have a product key**.

![vboxinstall3](https://i.ibb.co/KVMcqrh/vboxwin-install3.png)

17. Lalu pilih sistem operasi yang ingin Anda Install. Anda dapat memilih salah satu dari jenis sistem operasi keluaran Windows 10. Disini saya akan menginstall Windows 10 Enterprise LTSC. Lalu klik tombol **Next**.

![vboxinstall4](https://i.ibb.co/m6jWNrb/vboxwin-install4.png)

18. Berikan centang pada opsi **I accept the license terms**. Lalu klik tombol **Next**.

![vboxinstall5](https://i.ibb.co/GTcsWgB/vboxwin-install5.png)

19. Klik menu **Custom : Install Windows only (advanced)** untuk menginstall Windows 10.

![vboxinstall6](https://i.ibb.co/Tq0gzQ3/vboxwin-install6.png)

20. Lalu Anda harus membuat partisi hard disk sebagai penyimpanan file dan juga untuk sistem. Klik tombol **New**. Lalu pada bagian Size, berikan ukuran partisi yang ingin Anda gunakan. Kemudian klik tombol **Apply**.

![vboxinstall7](https://i.ibb.co/4t2RXzL/vboxwin-install7.png)

21. Klik pada bagian Drive bertipe **Primary**, Lalu klik **Next**.

![vboxinstall8](https://i.ibb.co/2Y2Xdb6/vboxwin-install8.png)

22. Nah sekarang Anda hanya perlu menunggu sampai proses installasi Windows 10 selesai.

![vboxinstall9](https://i.ibb.co/r0NH34T/vboxwin-install9.png)

23. Kemudian Anda akan diminta untuk memilih wilayah. Pilih saja wilayah **United States**.

![vboxinstall10](https://i.ibb.co/wWvJpfv/vboxwin-install10.png)

24. Lalu Anda akan diminta untuk memilih layout keyboard, klik **US**.

![vboxinstall11](https://i.ibb.co/Q84Ywbw/vboxwin-install11.png)

25. Pada bagian untuk menambahkan layout keyboard yang kedia, klik button **Skip**.

![vboxinstall12](https://i.ibb.co/0hQqQZV/vboxwin-install12.png)

26. Pada bagian ini kita akan membuat akun windows local bukan login dengan microsoft account. Klik tombol **Domain join instead** lalu klik **Next**.

![vboxinstall13](https://i.ibb.co/w0MSyk5/vboxwin-install13.png)

27. Kemudian anda akan di minta untuk memasukkan nama komputer. Anda dapat memberi nama komputer sesuai keinginan Anda. Lalu klik tombol **Next**.

![vboxinstall14](https://i.ibb.co/bJZ1ZSJ/vboxwin-install14.png)

28. Pada bagian ini Anda akan diminta untuk membuat password untuk akun windows sangat direkomendasikan untuk dibuatkan password. Kali ini saya tidak menggunakan password jadi saya hanya kosongkan lalu klik tombol **Next**.

![vboxinstall15](https://i.ibb.co/KhsZ7L8/vboxwin-install15-gd-pw.png)

29. Opsional untuk mengubah settingan. Klik tombol Accept.

![vboxinstall16](https://i.ibb.co/dQSBBxg/vboxwin-install16.png)

30. Tunggu beberapa saat sampai proses pengaturan selesai. Maka kini Anda sudah bisa menikmati layanan Windows 10 di VirtualBox.

![vboxinstall17](https://i.ibb.co/51x1RY1/vboxwin-done.png)







